NOW新聞智庫 成功社會運動的3.5%定律

啱啱係電視見到，而下係幾大重點

前言：哈佛政治科學家Erica Chenoweth做左一項研究，睇左由1900 至 2006 年間 323 場社會運動嘅結果所得出嘅結論。

1. 只要活躍於活動嘅人數 > 3.5% 嘅人口，社會運動幾近會成功
Once around 3.5% of the whole population has begun to participate actively, success appears to be inevitable.

2. 支持者來至不同界別，係成功嘅關鍵

佢指出，支持者如果來至專業人士，權威人士，宗教人士，會令軍方同警方呢啲執法者反思，只要佢地唔企係政府個邊，政府係會輸硬。

3. 非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍

非暴力成功機會 53%，暴力行動成功機會 26%。
主要係因為非暴力行為獲得更多人支持，人數通常比起暴力行動高 4 倍 （平均參與 200,000 人 VS 50,000 人）

4. 罷工罷市最有效，但雖作長期抗戰準備
係呢到，佢舉左黑人抗爭做例子，要儲糧去抵制白人公司。

結論其實好簡單：不割蓆！！
一定要勇武＋和理合作。要全力爭取和理聲音走入大氣電波，比市民同黑警聽到。
一定要識爭取民心。
所以我覺得民間記者會係非常之好嘅一步，如果需要幫手請PM我。

Reference
1。新聞智庫 now TV
2。BBC： The '3.5% rule:' How a small minority can change the world.

自推10次

------------------
全民文宣
有airdrop airdrop
有影印機印文宣
有memo紙寫連儂牆
有手有腳派傳單

推

大約25萬人好似係

反大台係需要文宣既

你知D人都係最近先關心政治,會以為泛民左膠有用
依家需要文宣同落區同市民解釋點解唔要大台
破除佢地對大台既迷信

要鞏固支持緊我地既人既信任,連繷牆係唔夠,街坊係需要平台去互相交流
比起記者會,我認為我地自己親力親為會更好

所以結論係香港唔適用

五大訴求，缺一不可
撤惡法
銷控罪
非暴動
查警暴
真普選

咁我地夠晒
上次罷工都超過30萬

幫推十次

幫推十次 2

幫推十次 3

幫推十次 4

Now真心好汁

幫推十次 5

幫推十次 6

借個位,提提你

出黎嬴翻香港

幫推十次 7

幫推十次 8

推推推
有心理準備打到2047

幫推十次 9

幫推十次 10

連儂牆
Facebook
Twitter
Reddit

推
有冇話政權係咪民主社會黎?

做文宣
回血用

有睇

好睇又有心

正確
應該加返係民主社會同埋極權社會 和理非VS暴力

會令軍方同警方呢啲執法者反思

剩係第二點喺華人賤畜社會已經行唔通

林奠：我被欺凌
警犬：全世界針對我

市民：

push

非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍
適用唔同政府？

冇。

成日玩勇武 和理非點會一齊玩

有講極權國家近年成功率低咗

不過諗下如果連警察都唔撐林鄭

最驚係應用唔到曬
始終香港比較特別
獨裁政權但又唔夠薑郁你個金融地位
不過應該可以參考下

up

個研究嘅sample係黎自咩國家?

如果抗爭對象係西方國家當然3.5%和理非就ok啦
但我地嘅對手係極其恥嘅老共喎

啱呀，因為極權進化緊。好叻搞分化，控制資訊。
不過我地都進化緊，幾時有見過示威玩激光show

警察一向係撐份人工, OT

包左Iran, Burma, the Philippines, and the Palestinian Territories嘅國家

Agger

now

數據最誠實

超過25萬啦
每區街坊都出力
但香港一成不變

自推100次先夠

我冇野講

勇武放一星期假，e加要再谷一次69 同616嘅遊行

Pish

推
人們為自己的自由行多一步。

仲要有作長期作戰嘅準備呀

呢個post必須要推

China 無人能及，係 outlier

推呀

香港良心經濟圈，正式成立 (和非理進場)

全力爭取和理聲音走入大氣電波

依個要點做 有無idea

pish

我認同香港好特别，不過我相信社會係人建構出黎，只要人心歸向，遲早都會改變到社會。
就算老解落到黎，佢地殺到我地嘅人，殺唔到我地嘅一齊擁有嘅意志同思想。

捱落去,我地會贏

團結一致

不割

讓我地創造不可能。

不割席

光復香港

民間記者會係第一步，如果有人識到TVB就係第二步～

不割蓆

你地成撚日叫勇武收皮返屋企咪出黎搞到中立派轉向 抹黑勇武係一班冇腦弱智冇學識一味鳩衝覺得自己好型 點合作？

我覺得未夠fully utilised

數據說話
武勇派實唔信
2016 失敗唔講 只講2014
佔中本身策略上有失敗要長時間訓街 同打唔打無關係

咁非暴力53%抗爭
再加暴力23%抗爭
雙管齊下會點？
會唔會係加數

放核彈都唔割

幫推

照跟

勇武理性 剛柔並濟

咁都唔明 真係得個勇字

之前有開post詳細講過樓主作者本書唔嫌棄就入黎睇睇

【政治科學】暴力同非暴力抗爭嘅功效

今次運作主調係不割蓆，屌人個啲係無腦，割蓆嘅人係無原則。

次次遊行都有廿幾萬
姐係夠3.5%？

不過我地要燒埋上大陸先得
咁樣中共內亂香港先會好

而家十次八次都係勇武回合和理非要加油

係要持續咁樣罷工先叫做成功
又或者3.5%中產持續咁支持周末罷買
要果個參與度再提高先得

我覺得係加數

罷工罷市係好有效
但香港人真係好多都無呢個心理準備
罷課可能仲易少少但無咩用

幫手推

從來支持和理非

暴力定義係？
世界各地對暴力示威同非暴力示威定義都唔同

支持，你講得好過我。

元朝清朝當時嘅時任政府
積極消滅中華文字，語言，文化，建築
導致現今中國禮樂崩壞

200萬 係33.5

Push

推阿，要keep住做文宣!

淨係靠和理非嘅話，就算香港100%人口都唔會成功，點解？因為香港政府只係殖民傀儡政府，真正敵人係共匪政權，要和平打敗共匪，需要嘅係14億×3.5%，即係5千萬人。

所以和平勇武，缺一不可。

第一次係試水温，係集氣。
我相信只要政府繼續唔公道，一定有下次。
不過要等到好時機。

即係和理非力量仲未夠大

利申和理非

請問呢位學者既研究對象當中有幾多係面對專制殖民政府既地區？

定義係用軍火同敵人對抗
香港暫時所有抗爭手段喺呢本書角度下都屬於非暴力

之前學術台開過post詳細講樓主本書

【政治科學】暴力同非暴力抗爭嘅功效

和平遊行成功率高
長遠罷工

算啦 外國例子只可作參考

PUSH 我頭先未見到

係咪應該計中國人口？

啱啱都睇到，大家繼續努力

involving bombings, kidnappings, the destruction of infrastructure – or any other physical harm to people or property

咁我地立會都算

真？暴力同非暴力差咁遠？

agger

非暴力唔等於和平呀
呢本書定義係冇用軍火已經當非暴力抗爭架啦

光復香港 時代革命

推警嫂咁推

啱我地要有自己嘅玩法

咁要再拉高下和理非標準先

遊擊算唔算非暴力？

諗唔到咁多，不過你可能講到啱。
做左香港先，睇下WORK唔WORK

有料

就算冇二百萬，引返100萬嘅4分1出嚟真係咁難？

記住一百萬前嗰次遊行係有13萬人，多一個double點會冇呀？

攞

推呀

幫你推
點贏都教埋， 但不自滿都要掛係口邊

傷害他人財產，設施都算。

和理非要慢慢儲氣先得

香港人團結加油
我哋無退路，退一步唔係海闊天空，唔係袋住先
而係新疆集中營，全香港監控燈柱

我哋會羸，一定要羸
五大訴求，缺一不可，天佑香港

繼續努力

要令到活躍人口達 3.5%。
如果有20萬人出黎玩激光就正

所以要開啲和理非行動比大家玩

非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍

非暴力同暴力果個point我駁左好多次
係冇control democratic v. totalitarian v. authoritarian society
你control左就會知後兩者 一定係走向暴力先會成功
反則成功機會係近乎零

唔錯

願聞其詳。
同意應該兩邊都有

屌仲話唔係大台
又專業人士權威人士宗教人士
屌你 我地係no body 呀 ！
專業人士權威人士宗教人士你地14年已經試過 失敗左

你而家起大台係咁吹風話勇武無用
下一步係咪就割蓆
我dllm

大力一推
希望真係成功

幾有道理

勇武要出師有名

重奪大氣電波先最緊要
要 counter CCTVB
Airdrop 長輩圖 keep 住
連儂 keep 住
自己長輩自己救
目標係不投建制不反對勇進而輸出革命

總會望見成功
加油

極權國家唔識用

人地百萬人波多黎各 已下台

我地只要求五大訴求
無要求林鄭下台

二百兩萬人都唔洗聽啦

完全冇咁嘅意思，唔係勇武，哪來612。
冇612，修例已經過左，講咩都冇用

但係中國同香港個情況有D特殊
有支那back up 香港政府
大量港豬,2代人普世價值唔同

我都諗緊點樣可以幫手民間記者會
其實有咩渠道？

推阿推 讓這post推

請保持危機感
唔好再打飛機
思考如何反制
勿再自視過高
脫離同溫層
打輿論戰，最忌低估敵人。

真係要罷工罷市

香港人另計

因為核心價值係錢

3.5% 要 x10
罷工難度 x100

lm

無錯
極權國家不適用

民間記者會唔係大台，勇武都可以上去。
要多啲唔同界別係攻略需要，而參與行動，從來都係個人。

個人，先係團體中嘅力量

五大訴求
聽日和你飛
推

推，呢篇重要
要推

推呀不分割

[突發！］全部人入嚟幫手簽俾蔡英文嘅公開信！！！

最緊要大家唔好磨到無晒士氣\

和理非+勇武
核爆都不割蓆

二百萬人出咗黎都未成功到

不要說勇武
不要說和理非
試著說手足
去除標籤化真正不分化

香港班天真傻佬成日以為自己可以同歐美比

係既就唔會攪到今日咁

3.5%啫
有幾難

和理非定暴力成功率低咗

28萬人以上活躍

非暴力+勇武示威 成功大3倍

呢篇嘢都有少少參考價值嘅

要諗方法比市民參與到，令佢地加入運動，而唔係睇電視

其實罷工好成功
但勇武拎哂啲鏡頭注意力
冇人理過罷工
相都冇張咁

勇武和理非 一致對外

好文要推

第三點香港唔適用

無中共控制成功率大1000倍添呀

政權除了要我們恐懼多，還要散佈仇恨同分化民眾。

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

「藝術家用謊言揭露真相，政治家用謊言掩蓋真相。」（Artists use lies to tell the truth, while politicians use them to cover the truth up.）

「沒有舞蹈的革命，是不值得發動的革命。」（A revolution without dancing is a revolution not worth having）

「面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，只不過，理念，是刀槍不入的。」（Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof..）

「我們的尊嚴可能不值錢，但它卻是我們唯一真正擁有的東西。它是我們最後一寸領地，但在那一寸領地裡，我們是自由的。」（Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free）

「力量來自團結，團結來自信念」（Strength through unity, unity through faith）

「恐懼往往是政府的終極武器。」（Fear became the ultimate tool of this government）

「就算政府擁有的武力統治不讓人民發言，自由的言論仍然充滿著強大的力量。」（the truncheon may be used in lieu of conversation, words will always retain their power)

不分割，但係個日焦點係錯左。要反省

同埋今次唔係社會運動，係一場激烈抵抗殖者既戰爭

罷工罷市先得
香港人都夠多錢啦
唔使憂心㗎喎

一定係

3. 非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍

哦 ! 樓豬你大鑊啦 ! 你依啲和理非又想騎劫運動 搞大台 !
快啲走, 我幫你頂住 !

走呀 ! 手足 !

重點唔係民主唔民主
而係今次唔會社會議題了，而係關於一個體制既未來，國家基本價值觀

好高汁但sorry我禁錯負皮

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

都係一場社會運動，佢study 入面都有啲抗殖民。

推 我地要贏

集體智慧必勝

我地要贏

幫推！！

我支持民間記者會 而且個主調都係無大台

問題係now呢段新聞 立場呢兩日有文章 仲有梁耀宗既記者會 都係想起大台

仲有新聞入面用1900至2006既運動做比較
1900喎大佬

加上今次香港既運動既暴力程度對比1900至2006既運動一定係超級和平理性

今次既成功覺得好感動
希望Keep住團火，一齊反送中！

當香港八百萬人3.5%即係28萬
純勇武應該去唔到28萬人
始終要有和理非活動比人參與下
28萬人激光觀星大會

8個字

文武兼備，屌佢老母

pusg

錫春袋都唔撚割

Good

重要 幫推

推，罷買，罷買

長期25萬人....

推！我地一齊諗諗去

者係連登會員人數

所以只要連登仔夠團結就有救

但係人地個殖民者係民主政府
中國係tyranny
唔好再FF喇

NOW

推
頭先都有係電視睇到, 值得參考

第二點係香港會唔會難啲
毅進仔有腦識反思咩

鬼唔知執法唔撐就贏 但係D狗冇腦又冇人性。。。

文宣即刻煲返起警黑刀手事件 （呢件事對手跌、對社會都係極嚴重嘅事情）
對比返我地同佢地做嘅事情 爭中立派民意

鐳射燈煲得太大 蓋過左其他事

可能要計埋14億...

3.5% 聽落係合理， 但大家留意返， 總數係計 13億，唔係700萬。因為你係要中共跪低唔係特區政府跪低

好重要 快d睇

高汁,推

加油

即係要4000幾萬人

Viu tv都有講

又推

點解敵人變左大台，唔係政府咩？？

係咪可以鬥燒錢

眾籌持續性罷工，但係需要各行各業都呼應同大量聯絡工作
暫時呢樣野我覺得一定要有大台先做到，冇大台形式即係冇擔保，冇擔保好難叫人拎份工黎豪賭，持續罷工
而且要有專業界別帶頭肯做持續性罷工，例如律政司入面既律師，航空業，運輸業、金融業等等龍頭行業

呢招絕對係和理非最大既王牌，但係要做到呢樣野而同時冇大台，真係好難，冇擔保人點拉攏到人一齊賭

大家一齊俾啲ideas

不割！和武合作！

反而要諗諗點控制勇武前線行動
如果佢地下下都郁
就好易比對家出手搞掂
一星期一次已經係香港人既底線
岩岩個禮拜日日有 基本上輿論唔係好睇
但好在對家做埋d on9野先無咁核突
希望前線識分時候 同埋要儲一段時間先做
成個觀感會好好多
我亦明白前線作用想香港人習慣呢種程度既暴力
目的達成左 就應該學識收放

重點: 要持續

何止3.5%，即使係2014年遮革佔路，當時民調都長期顯示有三成人係支持繼續佔領。

見唔見到成篇嘢 重點係非暴力
問吓 勇武點非暴力先

同埋再講 其實民意最重要

因為九七後，香港情況係13億X3.5%

推
每月擺一次

推推推

和理非

和理非唔係問題
而係和理非既抗爭都要升級
唔係出黎鳩行派物資就算
罷市罷買罷學呢D都未常態化

推，和理非

其實應該係計14億既3.5%
因為港共係話唔到事
中共先係背後敵人

光復香港，時代革命

推 推 推
已傳FB IG

香港人係差長期罷工罷市

香港既事關另外14億人咩事

做市民幾時都要企硬對付黑警，總之無委任證就無身分證！

呢樣好撚難

世界上最鍾意返工既民族

推得

包唔包喺中共統治既data

因為我地對抗緊既政權係14億既政權

有冇中國地區嘅和理非成功例子

但我地敵人係共匪 共匪國成功率係0

咁記住 機場8月9~11日和你飛集會要去喇

文宣不可少，要親力親為

做埋reference幾好

咁果3.5%既唔只係香港人
仲有其他省份既都要包埋

我地唔適用？唔係唔適用
而係七百萬乘3.5%係針對香港人口
但管香港人口嘅係個傀儡
真大佬係中共
所以要用十四億人去計
答案係需要五千萬呀

p

佢d 研究data 有無中共果d

人地既非暴力準確啲黎講係非武裝
係要拎槍用警察互射，組遊擊隊去打解放軍
先叫「暴力」
香港地掟下磚，飲下酒只係「和平」
當然任何癱瘓社會運作既手段都係「和平」，唔一定要郁手

遊行行完就走果啲就係「鳩做」

PUSH

罷工罷市最有效，但雖作長期抗戰準備

完

推!

我諗大台嘅問題係群眾參與感覺不足，唔覺得係為自己發聲。
今次我地要成功，一定要令市民自己行出黎。例如媽媽會，宗教祈禱會，其實都可以令多啲人主動參與。唔係行完就算。

agree，但係就算困難好大，都要一試

咁果3.5%既唔只係香港人
仲有其他省份既都要包埋
咁對佢地黎講五大訴求關佢地咩事

支那控制香港所以要除13億

罷得一日就蒜狗數啦

推呀

試著說
------------------
全民文宣
有airdrop airdrop
有影印機印文宣
有memo紙寫連儂牆
有手有腳派傳單

我‧絕‧不‧割‧席

公會好重要，協會個啲

.

好似幾有道理

所以勇武一定要出師有名，令市民知你嘅原則同原因。

雖作長期抗戰準備

好文分享

我覺得武力係可以，但要有原則。唔可以好似啲黑社會黑警咁冇原則咁做

推！

要爭取民心，所以不合作運動不能太擾民

我覺得香港人ready，有贏面架喇

全民文宣
有airdrop airdrop
有影印機印文宣
有memo紙寫連儂牆
有手有腳派傳單

香港冇成熟既工會'

agree 我想加入，有意PM我

等等先 J還J
佢個323場社會運動數據
係咩社會運動

計唔計埋啲 文化 左膠 女權 環保 工會 嘅社會運動？

社會運動依個term 可以好闊
70年代嘅 中文運動 又係社會運動
90年代嘅 天台屋事件 又係社會運動
14年 雨傘都係社會運動

香港依家依場
你當佢係社會運動都得
但同一時間 如果之後真係影響到政權
失敗就計入叛亂 成功就計入革命

另一方面 就算政權穩固
用時代革命依個term
個革命 都可以當係 一個時代 保留個往嘅時光嘅社運

所以 唔好自high住
個323場 到底計咩社運？
只係見到非暴力成功多過暴力2倍
就已經好有左膠個啲社運味到

條件已齊，只要堅持落去就嬴撚硬
唔好唔記得我地要做嘅係長期抗爭

再推

記唔記得當日點解咁多人支持我地
因為有做向廢中廢老嘅宣傳
今日點解冇曬？

廢中廢老愛國嘛
我地就要做D大量文宣岩佢地口味嘅
就係令佢地覺得
所有抗爭者都係為國家著想嘅
政府警察先係衰個個

點解後生要抗爭？

因為大陸太多冤案
太多貪官太多勾結
太多慘案太多假野
如果香港淪陷埋
就冇人幫國家守護法治
建議文宣：
最近瑞士銀行 （可以話點解大陸唔查而係叫華春迎出尼嘈，因為啲錢全部都係貪官嘅）
冤案慘案假野揾D新聞有報嘅，咩假針呀個D

大陸衰啫點解要反香港政府？

因為而家個政府同大陸同流合污
成日推D政策係冇用嘅
好嘅又cut
例如比大陸公司用幾千萬整D單車架
比好多錢去大灣區
但又cut長者福利
但又唔扶貧
唔加醫療福利唔加教育福利
但又唔加多D

點解壽終正寢唔得？

因為香港政府為左討好大陸
想將任何有錢嘅人送上大陸
先推送中條例
壽終正寢唔係法律用語
要保障自己只有用法定用語

點解要雙普選？

因為政府只有係民選嘅
先會顧及市民
我地見到尼個政府只會益大陸

點解要講「光復香港，時代革命」？
用毛姨個解釋

點解要提港獨，侮辱國旗？

普通嘅抗爭，大陸人同政府係唔會理
一用尼D口號同行動就全民關注
口號係用尼引起關注，再令大陸人知道事實
行動係用尼表達對政府咁樣貪污腐敗嘅不滿

警察同大陸無關

唔係，未來一哥係大陸受訓
而家嘅警察已經上左大陸電視
佢地已經學左大陸嘅衰野
公開指責上司
佢地已經學大陸貪官收錢
班建制將應該用係廢中廢老身上嘅錢
捐曬比警察

點解示威者要暴力？

大陸政府成日鎮壓大陸人民
文宣要用同胞尼個terms
而大陸政府發現香港人支持人民
所以派人打市民
示威者要反抗保護市民
同向大陸政府講我地唔怕
我地會支持同胞

點解要獨立調查？

因為要證明政府警察同大陸政府嘅勾結

點解要釋放示威者？

因為佢地保衛香港國家而戰
為十四億人而戰
何罪之有

反對派唔愛國愛港

泛民，民陣，示威者都係愛國愛港
佢地唔會同大陸貪官勾結
唔會向大陸輸送利益
有幫被欺壓嘅大陸人發聲

反對派顛覆國家安全

反對派冇兵冇槍
反而係警察作反
公開叫張建宗辭職

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

求幫推
今日好難推
自推左一日啦

係政權交替嘅運動。

In this book, we deliberately choose campaigns with goals commonly perceived to be
maximalist in nature: regime change, antioccupation, and secession. 5 In all three
categories, regime opponents must make concessions that fundamentally alter the political order or the nature of the state concerned.

REFERENCE

agree

推啊！

唔好淨係同溫層圍爐

要繼續吸唔同民意

不過要有reference 同證據

我既睇法係要號召到3.5%人口
有效咁做同一樣野 罷工罷買
對商家有實質經濟壓力
迫佢地令政府回應訴求
呢個政府連200萬民意都唔會理
得商家呢啲有權有勢既人企我地呢邊先有機會贏
唔清楚係咪work 但起碼睇落係低成本(合法)
利申：都係睇書 純學術交流

要圖定點?

其實係，我地需要14億中既3.5%即係五百萬

exactly
同埋個分析應該冇include帝制嘅國家

講得好啱

係政府，但輿論係今次突破位，形象工程要做比支持我地既人睇
每次出嚟 每一個人就係代表哂所有手足
大台會分散左專注度，要拆

Push 殊

我地需要14億中既3.5%即係五百萬

唔知大家點睇

堅持呀屌 咪撚輸畀個六十歲八婆

Now 好高汁，今日仲搵個律師教人被捕後要點同警犬應對

除咗第1點因為中共唔在乎人命而不適用外，其餘好中，特別２、３點

咁邊度係成功

3.5% rule
又學到新野
不割蓆齊齊贏

推
唔好意思借個位嚟

勁

香港人
加油
繼續一齊齊上齊落

睇完唔明點解TVB仲做得住

想落街站

「非暴力成功機會 53%，暴力行動成功機會 26%。」

數神上身，一齊做加埋有79%成功

不割蓆，各有各做

好文推推推

[url][/url]

有道理

重點:非暴力比暴力成功率大
之前勇武辛苦左咁耐係時候到和理非出場

網上係，有五毛
實際得七八十萬單程證人同有錢有權有勢深藍人，加埋唔夠一百萬

1900至2006年...

當時警察未被「統戰」得咁犀利
(2014年既警察同2019年已經好大分別)
都係威權宣傳機器既利害(禍害)

所以1.2.3條件香港都齊備,但仍膠著...

因為香港個制度, 警察under政府
而政府並不向市民負責

權力只會向權力來源負責

但當然,同意民心所向係關鍵, 民間記招有一定作用

[和理非]唔好再理冒警記招喇

入黎睇一睇推一推
唔好再幫敵人助攻

係西方社會行得通既
但對住港共獨裁軍政權就好難講啦

I 唔夠一百萬不能被動員的人 即係大概八分一

推 大家要堅持

我家姐個朋友睇過啲資料，有補充！
323個國家絕對包括極權，例如從蘇聯解放嘅國家。另外3.5%唔係一兩次100萬200萬，而係持續兼活躍嘅參與人數要20幾萬（in hk case）換言之每星期遊行要每次有20幾萬，罷工又20幾萬咁。而且一定要有多元化，唔可以只係集會遊行，仲要罷工、罷買，再加啲其他模式，例如格魯吉亞玫瑰革命有成條路啲車喪響鞍、又或者成街人同一時間狂㪣鑊好嘈咁。激光中係近期一個好例子，有啲唔同下，係無暴力場面中搶到國際傳媒focus。唔好死守一種模式。

最重要，做唔到都要做，係感化啲執法者、商界、公務員一類同政權有關係嘅人，支持示威。無話做唔做到，盡做
加油

和理非繼續齊齊做文宣
勇武派繼續裝備 upgrade

齊上齊落，各自爬山

不分化，不割蓆

咩國家都無好似老共甘積極插手的干預者，例如美國同俄佬都係好間接支持其中一面，社運可以成功
我地同老共無得鬥，永遠
重申一次，我地係爭取緊五大訴求，一個獨立調查委員會

推！！！

經濟戰起動

多謝，非常同意

we are inevitable

8月9至11日
乜都唔做
係機場訓！

唔知佢統計數據係點
但會唔會大部分都淨係計有民主制度嘅社會

共產黨比你有35%人出黎搞社會運動都唔知搞唔搞得掂

其實報告有講無論成功定失敗
民主自由人權最終都會有進步

但港府根本唔係權力核心 真正既核心係中共
咁應該計700萬人定14億人既3.5%

係

其實老共真係一個好特別嘅敵人
佢地完全無shame呢個概念

唔可以同世界其他政權相比

係港鐵由朝坐到晚 罷工

我意思係有好多人罷

和理非大遊行 幾時宣傳？
一係大力谷港島東大遊行

8.9-11和你飛

第二點收咗皮
轉做香港黑警自以為自身係當權者私人軍隊
地位僅次於特首

我就唔撚信呢啲事後分析 , 更加唔信和理非比勇武成功率大2 倍

睇番近十年 , 無見過和理非成功改變過極權政府 , 甚至民主政府都唔見

推10次再10次

【新聞智庫】動搖執法者集民眾力量 非暴力抗爭成功不是夢

推爆

推！同我睇左佢！

唔係支持大台
但冇大台去解釋罷工嘅效果同人數

假設有大台，工會又好、運動組織又好，可以解釋返成個罷工效果同參與情況

但8.5嘅情況係好多人解讀為被不合作運動阻撓而返唔到工，而非自願罷工。而新聞報導亦聚焦各地鐵站受阻情況，而機場多班航班取消更被大眾冷處理咗

光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可

我無野講

個數據試下唔包民主國家

蘇聯俄羅斯塞爾維亞睇下又點囉

根本冇意思

推
和理非最鍾意睇數據

點解無人推罷買？呢個入門門檻低，好多人都可以參加

傳單，放映會，連儂牆缺一不可

推。。。。。。。

何謂好多人? 85罷工目的係乜?

和理非都有用處同價值

勇武和理凹凸互補

大家一齊加油！

只係比緊警告政府： 我地有能力令到你仆街

大家目標一致
和理非同勇武都要 放核彈都唔割

幫堆

佢仲有講邊緣暴力都有可能有助運動

「非暴力行動比暴力行動有效2倍」

真係感受好深，識好多淺黃中年人，佢地自從星期一見義士燒狗屋，整壞交通燈之後即割席 。 仲有人因為怕危險，點話唔想自己出席既和理非活動畀勇武騎劫，連和理非活動都唔再去

對手係支共
支共=恐怖份子

香港人加油
機場見

已經證實左罷工罷市係冇可能做到

對香港人唔適用

對中共唔適用

港共

講得好岩

智取啊！香港人食腦架！

真心唔覺香港有暴力示威

大佬 示威對警察叫暴力。？

華人比較社會穩定
堅尼系數都持續咁耐
所以抗爭都需要更長時間
應是預料之內

唔好鬆懈呀大家

推！！！！！！
要keep住多過3.5%既人
大家唔好氣餒！

有暴力咩每次暴力都係警犬暴

我都睇左，好有參考價值

邀請佢研究下香港

香港未必適用
香港歷史以來係第一次有咁既示威遊行同冇大台方式
而且可能只有一次

定係要3.5%的人 要咩都夠膽做先計？
即係未勇武到主動開拖就唔算

推呀！
不篤灰 不割席！

推 不割席 不分化

香港都冇佢果條數啦. 按照呢個model, 要有20萬長期抗爭和理非同5萬勇武派.

堅持啊

應該唔係, 長期抗爭和理非都算, 姐罷工果堆都計, 扣埋但都要5萬勇武派.

計返外國standard既非暴力

唔堆唔得

要有耐性

事成大家一齊BBQ堅持

推
林鄭 黑警 黑社會 黑議員 廢官員 冚家剷

放心，我冇

對住共產黨，條數又未必係咁計

香港人加油

LM

烏克蘭最後都係靠勇武戰勝極權政府

委內瑞拉而家交左俾和理非啦，攪到一 pat 屎

唔喺好用同意3,4 用喺香港既情況

3. 非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍

非暴力成功機會 53%，暴力行動成功機會 26%。
主要係因為非暴力行為獲得更多人支持，人數通常比起暴力行動高 4 倍 （平均參與 200,000 人 VS 50,000 人）

4. 罷工罷市最有效，但雖作長期抗戰準備
係呢到，佢舉左黑人抗爭做例子，要儲糧去抵制白人公司。

非暴力成功到應該喺因為4
但喺香港...........

個情況而家喺53%+26%先最大機會
所以結論好正確
不割蓆
勇武＋和理合作

唔係想潑冷水，不過唔好過分解讀呢項研究。(Chenoweth 原文: )

1. 首先係非暴力嘅定義，Chenoweth無直接講明暴力嘅定義，事實上佢都同意有時好難界定咩叫暴力，但係個研究入面，暴力抗爭定義為 "Campaigns that committed a significant amount of violence"，睇返佢參考嘅Correlates of War database on intrastate wars (COW)，暴力基本上係講緊近乎內戰/武裝衝突嘅層次。根據呢個定義，香港目前係非暴力抗爭。

2. 睇返佢條regression，成功需要咩條件？係非暴力運動入面，Security force defections可以大大增加成功機會，係香港嘅情況即係要popo調轉槍頭，其次，"Target polity"都可以增加成功機會，Polity係個量度國家民主化程度嘅dataset, range -10(完全獨裁eg.北韓)去到+10(完全民主eg.德國)，係佢條regression 入面嘅意思即係polity每高一分，成功率高1.23 log odds，中國目前係-7。最後，Duration係負數，即係拖得越耐成功機會越低。

3. 純個人見解，佢個sample其實係有傾向性。雖然佢有考慮政權是否民主，但係政權本身都有可能影響社會運動暴力與否，即係民主國家嘅人會比較傾向非暴力抗爭，非民主國家嘅人比較傾向暴力抗爭。而同時間民主國家都比較傾向妥協，所以呢個結論就有可能biased，即係所謂非暴力比較成功，其實係民主國家入面嘅抗爭比較成功。
當然現實世界無data，所以無辦法證明/否證，但我地解讀個研究結果嘅同時，都應該考慮係非民主下生活嘅人民，非暴力抗爭未必係首選。

呢類研究係有數據上嘅參考價值，但同時都未必準確反映每個case嘅情況，個結果只係顯示某時間段內嘅趨勢，今時今日好多社會條件唔同左，未必可以直接套用個理論去解釋所有狀況。

無論如何，樓主個結論都值得支持，不割蓆先係最好嘅策略，係理論層面而言，咁樣可以增加政府鎮壓示威嘅成本，提升政府妥協嘅機會。再者，對比國際標準，香港目前並未演化到真。暴力抗爭，即使係Chenoweth and Schock, 2015所講嘅 "violent faction in nonviolent movements"，都係指有一定程度嘅致命武力(真係殺死人)，而且係一定程度上令無辜市民傷亡，香港嘅勇武未去到呢個水平。唔係話要鼓勵前線武力升級，而係只要保持以防守為主、唔攻擊無辜市民、不殺傷、有約制之下使用適量武力，整個示威好大程度係學術上都算係和平非暴力。

最後，Smithey 2009指出集體身份(collective identity)同社會運動中如何選擇策略息息相關，所以民宣爭取社會支持同時，應該建構一個廣泛嘅身份認同，吸納民意同時建立運動發展方向。咁樣就大概係用一個集體身份去取代所謂大台嘅功能，亦都係宜家民間記者會做緊嘅野。

香港加油！

Chenoweth, E. and Schock, K., 2015. Do contemporaneous armed challenges affect the outcomes of mass nonviolent campaigns?. Mobilization: An International Quarterly, 20(4), pp.427-451.

Smithey, L.A., 2009. Social movement strategy, tactics, and collective identity 1. Sociology Compass, 3(4), pp.658-671.

香港另計

做乜要分，做乜要互相競爭?
大家都出黎抗爭，做既工作唔同炸

而家呢個時勢，唔通你話今次係和理非，d狗就真係唔打你唔拉你咩
咪傻啦

推，我地係極權地區要畀夠兩倍，7%

yes, 要放大依個結論 53% + 26%

不分化

同意

麻包袋

呢個要推

好文值得推

因為未到各階層, 特別係警界。 一日佢都係敵方陣容, 都好難搞

[black][url]網址[/url][/black]

警告：過去數據只係提供參考作用，不能預測未來。

唔好J太多

借個位，全世界一齊推爆呢兩條民間記者會媽媽嘅分享！！我哋要全面收復民意！！

黃大仙媽媽街坊講述8月3日與女兒回家被警察恐嚇經過
Youtube:
FB:

深水埗準媽媽街坊講述8月6日警方在深水埗發射催淚彈的可怕經驗
Youtube:
FB:

同意，面對中共同香港政府不容樂觀，起碼難5倍咁樣睇，無返20%都唔掂
不過樓主結論正確！不割席，不分化

9,10,11/8機場和你飛

專心做自己文宣，放映會，連儂牆，行動
堅持五大訴求，唔好被帶風向

推
推走哂大台post

大家堅持拍住上，實會見到曙光

真 大家繼續堅持

3. 非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍

對共產黨不適用

now 好波

有冇人同我諗法一樣？我覺得政府依家可能需要一個落台階。如果一開始係和平，佢係唔會理你，但經過激烈衝突後其實佢都攰，可能想妥協，但面子問題佢一定唔會妥協，而且怕做成壞榜樣日後個個都以為用暴力就會令政府妥協，所以在暴力衝擊下決不會妥協。呢排靜左，不如大家再俾多次機會去證明政府會唔會接受和平訴求。如果再次和平示威遊行，政府仍然不理會，咁我就死心了，和理非收得皮，以後再冇藉口叫勇武用和平方式。

唔好忘記我哋對住嘅係全地球最大黑社會

推, 但我地對手有13億,
民意多多益善

香港加油

落台階
獨立調查委員會
俾哂佢啦

we connect7ed

推

#我怕只要林鄭一話撤回+成立調查委員會，就有好多人收貨，而忘記其餘三個訴求，為避免運動將來可能分裂，凝聚民間對於「五大訴求缺一不可」嘅共識，係文宣重中之重嘅長期目標

#毋忘葉虎事件！（疑似中聯辦指揮黑社會打人）大家可以幫推，甚至可以做埋社區文宣煲大佢，絕對唔可以比呢單野不了了之！
［緊急］點解葉虎單嘢可以不了了之？

#仲有84比海綿子彈爆頭暈倒義士、83有義士比狗圍住唔比食哮喘藥結果腦缺氧暈倒，728上環比橡膠子彈爆頭暈倒義士，希望你地可以平安萬全

俄佬都無shame連隔離鄰舍都唔放過
中國人太驚青同太追求安逸先成就老共

推！一定要堅持下去！